{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_055266",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "기예천"
    },
    "text": "技芸天 (기예천)\\n\n奇芸天は、芸術の神であり、天界で器楽を作る際に髪から誕生した天女です。彼女は花の入った皿を持ち、自然に右手を垂らしています。この作品は高村光雲（1852〜1934）によって制作され、彼は日本近代彫刻の創始者として知られています。明治時代の廃仏政策によって危機に直面した日本木造彫刻の伝統に、彼は写実主義を取り入れ、復活させることに成功しました。彫刻の分類は、文化芸術の中で人物彫刻に属し、材質は木です。作品の大きさは、高さ271cm、直径112cmです。彼女が左手に花の入った皿を持ち、右手を自然に垂らしている姿は、経典に記されている図像と一致し、その点が評価されています。日本でこのような尊像が完璧に作り上げられたことは、前例の少ないことです。",
    "QA": [
        {
            "question": "奇芸天は何ですか？",
            "answer": "奇芸天は芸術の神であり、天界で器楽を作る際に髪から誕生した天女です。"
        },
        {
            "question": "高村光雲について教えてください。",
            "answer": "高村光雲は日本近代彫刻の創始者として知られている彫刻家です。"
        },
        {
            "question": "作品の材質は何ですか？",
            "answer": "作品の材質は木です。"
        },
        {
            "question": "作品の大きさは何ですか？",
            "answer": "作品の大きさは高さ271cm、直径112cmです。"
        },
        {
            "question": "奇芸天が持っている皿には何が入っていますか？",
            "answer": "奇芸天が持っている皿には花が入っています。"
        },
        {
            "question": "奇芸天の左手には何がありますか？",
            "answer": "奇芸天の左手には花の入った皿があります。"
        },
        {
            "question": "奇芸天の右手に何がありますか？",
            "answer": "奇芸天の右手は自然に垂らされています。"
        },
        {
            "question": "奇芸天はどのような図像で経典に記されていますか？",
            "answer": "奇芸天の左手に花の入った皿を持ち、右手を自然に垂らしている姿が経典に記されています。"
        },
        {
            "question": "この作品が日本で作られた点は何が評価されていますか？",
            "answer": "この作品が日本で完璧に作り上げられたことが評価されています。"
        },
        {
            "question": "高村光雲によって復活させられたものは何ですか？",
            "answer": "高村光雲によって復活させられたものは日本木造彫刻の伝統です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 245,
        "QA": 319
    }
}